[{"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 Python?", "options": ["\u042f\u0437\u044b\u043a \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0422\u0438\u043f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445", "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442", "\u0417\u043c\u0435\u044f \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c"], "correct_option": 0}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b?", "options": ["int", "float", "str", "natural"], "correct_option": 0}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 PEP \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 Python?", "options": ["Python Enhancement Proposal", "Python Error Protocol", "Python Execution Plan", "Python Extension Program"], "correct_option": 0}, {"question": "\u041a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u043f\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432 Python?", "options": ["list()", "[]", "{}", "set()"], "correct_option": 1}, {"question": "\u0427\u0435\u043c \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f `list` \u043e\u0442 `tuple` \u0432 Python?", "options": ["\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u043c, \u043a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0436 - \u043d\u0435\u0442", "\u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0436 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u043c, \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a - \u043d\u0435\u0442", "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438 \u043a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0436 \u043d\u0435\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u043c\u044b", "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0438 \u043a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0436 \u043d\u0435\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 Python"], "correct_option": 0}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 `__init__` \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 Python?", "options": ["\u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430", "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440", "\u0414\u0435\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440", "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434, \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0443"], "correct_option": 1}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 lambda-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0432 Python?", "options": ["\u0410\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445", "\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044f math", "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441 \u0432\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438"], "correct_option": 0}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 Python?", "options": ["is", "==", "!=", "and"], "correct_option": 1}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0434\u0435\u0442, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 Python \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043d\u043e\u043b\u044c?", "options": ["\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430 \"ZeroDivisionError\"", "\u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 `infinity`", "\u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 `NaN`", "\u041d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0434\u0435\u0442"], "correct_option": 0}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0432 Python?", "options": ["\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445", "\u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442, \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435", "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439"], "correct_option": 2}]